\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On s'intéresse à un algorithme récursif qui permet de rendre la monnaie
à partir d'une liste donnée de valeurs de pièces et de billets.

Le système monétaire est donné sous forme d'une liste
\texttt{pieces={[}100,\ 50,\ 20,\ 10,\ 5,\ 2,\ 1{]}}. (on supposera
qu'il n'y a pas de limitation quant à leur nombre).

On cherche à donner la liste de pièces à rendre pour une somme donnée en
argument. Compléter le code Python ci-dessous de la fonction
\texttt{rendu\_glouton} qui implémente cet algorithme et renvoie la
liste des pièces à rendre.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{pieces }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{100}\NormalTok{,}\DecValTok{50}\NormalTok{,}\DecValTok{20}\NormalTok{,}\DecValTok{10}\NormalTok{,}\DecValTok{5}\NormalTok{,}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{1}\NormalTok{]}

\KeywordTok{def}\NormalTok{ rendu_glouton(arendre, solution}\OperatorTok{=}\NormalTok{[], i}\OperatorTok{=}\DecValTok{0}\NormalTok{):}
    \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ arendre }\OperatorTok{==} \DecValTok{0}\NormalTok{:}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{    p }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pieces[i]}
    \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ p }\OperatorTok{<=}\NormalTok{ ... :}
\NormalTok{        solution.append(...)}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ rendu_glouton(arendre }\OperatorTok{-}\NormalTok{ p, solution,i)}
    \ControlFlowTok{else}\NormalTok{ :}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ rendu_glouton(arendre, solution, ...)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

On devra obtenir :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu_glouton(}\DecValTok{68}\NormalTok{, [], }\DecValTok{0}\NormalTok{) }
\NormalTok{    [}\DecValTok{50}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu_glouton(}\DecValTok{291}\NormalTok{, [], }\DecValTok{0}\NormalTok{) }
\NormalTok{    [}\DecValTok{100}\NormalTok{, }\DecValTok{100}\NormalTok{, }\DecValTok{50}\NormalTok{, }\DecValTok{20}\NormalTok{, }\DecValTok{20}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

